export const questions = [

    {
        id: 1,
        question: "Bonito es mejor que...",
        answers: [
            "aceptable",
            "feo",
            "ambiguo",
            "tener un codigo limpio",
        ],
        rightAnswer: 1
    },

    {
        id: 2,
        question: "... es mejor que implícito.",
        answers: [
            "Explícito",
            "Detallado",
            "Mucho código",
        ],
        rightAnswer: 0
    },

    {
        id: 3,
        question: "Simple es mejor que...",
        answers: [
            "desordenado",
            "complejo",
            "bonito",
            "complicado",
        ],
        rightAnswer: 1
    },

    {
        id: 4,
        question: "Si mi código es muy complicado de leer, ¿un código complejo es mejor opción?",
        answers: [
            "Sí",
            "No",
            "Depende, es mejor mantenerlo simple y no extenderme",
        ],
        rightAnswer: 0
    },

    {
        id: 5,
        question: "¿Debería siempre tratar de anidar todo mi código?",
        answers: [
            "Sí",
            "No",
        ],
        rightAnswer: 1
    },

    {
        id: 6,
        question: "Puedo usar espaciado de forma opcional, esta afirmación es:",
        answers: [
            "Verdadera, Python es tan flexible que me permite elegir si usarlas o no.",
            "Verdadera, pero es mejor usar el espaciado por buenas prácticas.",
            "Falsa, Python te obliga a usar espaciado.",
            "Falsa, Python pondrá los espaciados automáticamente cuando se compile el código.",
        ],
        rightAnswer: 2
    },

    {
        id: 7,
        question: "¿Es importante que mi código sea legible?",
        answers: [
            "Sí, porque así la computadora también puede leerlo.",
            "Sí, porque así yo como otros programadores podrán entenderlo.",
            "No, con que yo pueda leerlo está bien.",
            "Depende, si estoy trabajando en equipo puede que sí.",
        ],
        rightAnswer: 1
    },

    {
        id: 8,
        question: "Si mi código exige romper algunas de las reglas del Zen de Python... ¿Debería hacerlo?",
        answers: [
            "No, el Zen de Python es nuestra biblia, no se debe romper nunca.",
            "El Zen de Python es opcional, si no estás trabajando con él, entonces no importa.",
            "Depende, hay casos especiales.",
            "Sí, la practicidad le gana a la pureza.",
        ],
        rightAnswer: 3
    },

    {
        id: 9,
        question: "Puedo dejar pasar un error si yo como programador lo manejo para que pase desapercibido.",
        answers: [
            "No, siempre hay que manejar los errores, sin excepción alguna",
            "Sí, porque estoy consciente de él y lo silencié explícitamente.",
        ],
        rightAnswer: 1
    },

    {
        id: 10,
        question: "La ambigüedad es buena en programación.",
        answers: [
            "No, nuestro código solamente debería tener una interpretación. Solo debería de haber una forma lógica de hacer las cosas",
            "Sí, porque yo como humano puedo darle un sentido u otro, dependiendo del contexto.",
        ],
        rightAnswer: 0
    },

    {
        id: 11,
        question: "¿Cuándo debería programar la solución a un problema con el que estuve batallando?",
        answers: [
            "Después, es mejor descansar un poco antes de continuar programando.",
            "Puedo poner un espacio en mi agenda para dedicarme a programar esa solución.",
            "Ahora es mejor que nunca.",
            "Nunca, que lo programe otra persona, tal vez mi solución no es correcta.",
        ],
        rightAnswer: 2
    },

    {
        id: 12,
        question: '"Ahora es mejor que nunca", ¿la frase aplica aun si tengo poco tiempo para hacerlo?',
        answers: [
            "Sí, soy un programador muy eficaz y puedo hacerlo rápido.",
            "Sí, no importa si hago mal código, lo puedo corregir después.",
            'No, "nunca" a veces es mejor que "ahora mismo"'
        ],
        rightAnswer: 2
    },

    {
        id: 13,
        question: "Si la implementación es difícil de explicar...",
        answers: [
            "Es una mala idea",
            "Puede que sea una buena idea",
            "Es una buena idea",
            "Puede que sea una mala idea",
        ],
        rightAnswer: 0
    },

    {
        id: 14,
        question: "Si la implementación es fácil de explicar...",
        answers: [
            "Puede que sea una buena idea",
            "Es una buena idea",
            "Puede que sea una mala idea",
            "Es una mala idea",
        ],
        rightAnswer: 0
    },

    {
        id: 15,
        question: "¿Debería usar espacios de nombre?",
        answers: [
            "No, eso no existe en programación.",
            "No, eso no existe en Python.",
            "¿Qué es un espcio de nombre?",
            "¡Por supuesto!, son una gran idea, ¡tengamos más de esos!",
        ],
        rightAnswer: 3
    }

]